全球首個制裁香港嘅國家: 中國

喺攬炒手足爭取緊英美制裁嘅同時，其實中國一早對香港實施制裁。例子如下

1. 加強香港人入境中國嘅管制，查驗香港人嘅電話
2. 加強兩地郵件及貨物管制，連遮都唔畀寄
3. 停止中國旅行團訪港
4. 要脅國泰禁飛中國，對香港企業實施制裁

中國冇正式嘅制裁法案，但已經de facto執行緊對香港嘅制裁。

咁我想帶出兩點，希望大家睇睇戰略上會有咩啟示。

第一，大灣區嘅經濟藍圖已經宣告破產。大灣區最重要一樣嘢就係人同貨物自由流通。但呢點已証實不可行，而且係中國主動加強邊境管制，等如宣告大灣區失敗。亦都反映咗，港中區隔，一國兩制，並唔係香港單方面得益，而係中國都非常需要隔離香港嘅自由思想，避免香港滲透中國。

第二，大家要向國際宣傳中國制裁緊香港。咁可以加強香港係屬於自由世界陣營嘅印象。而且提醒歐美，香港好可能需要人道救援，就好似西柏林咁。

歡迎討論

香港中國，一邊一國

根本支那就唔當香港係自己友，一直只係抽油水

幾時停自由行？

輸出革命

快d停埋每日150

還有Hsbc.....

巴打心水清

150係中方單方面文化輸出，制裁手段之一唔係益香港人，停鬼咩

817，818要見到大家！和理非勇武都要出！

民陣最新消息：818 維園集會時間係兩點！！！文宣全力啟動

推俾其他外國睇

聽你咁講中國係唔會收返香港人
因為香港人有自由思想
真係等變新疆

照咁推論，假設中國不放棄香港主權，中國可以有幾個做法處理香港人
1. 屠殺，機會極微，但我地要向國際宣傳呢個可能
2. 隔離，等如香港變成一個大集中營。(永續一國兩制？)
3. 離散，將人口強制遷徙到全國各地，呢個係共產國家常用嘅方式，蘇聯都試過好多次。
4. 置換，接受歐美大規模撤僑(包括bno)，之後由中國人接管香港。但需要西方配合。

如果覺得推演有用，麻煩幫推，繼續討論。P牌推唔到。
如果冇用就由佢沉

推！
好撚惡毒

幫手擺上去其他social media

818

中國用大灣區吞併香港失敗

唔駛咁複雜
只要有全面監控鏡頭
做任何有機會反政府舉動，扣你分，機票都唔俾你買，50%港人即刻表面做哂順民，ig fb 都唔敢講任何示威

推

攬炒巴
求見到

有集運公司停止運口罩去香港，可以視之為企業愛中國制裁壓力下，對香港實施禁運。

同樣，國泰係制裁壓力下，炒咗參與示威嘅員工。

可以預期，呢種制裁壓力會有增無減。攬炒巴嘅方向好正確，就係盡快爭取美國反制，甚至要實質優待因不服從中國而受制裁嘅企業。